如果玩過山車果陣 甩扣有無機會死唔去？

成日係度諗
如果玩玩下過山車 果個安全扣突然鬆左
我就咁捉實條扶手 可唔可以成功捱到落車唔跌落街
次次去op玩小丑都諗呢個問題
玩過山車唔驚佢幾高幾大離心力
反而成日驚佢安全措施突然故障

每日做一下掌上壓
應該夠力

冇 死硬 完

要做幾多下先夠力拉停架車

問下柯南

或者無360度既越曠飛車呢
佢有啲彎係斜轉 如果鬆左扣捉實既話洗唔洗死

死

Ft=mv-mu
過山車咁短時間L turn/U turn
rock咁大隻都唔夠力

過山車個設計好似唔使扣都安全個扣係保險用 本身架車嘅g力應該夠lock住你坐定定

咁如果係360度個啲呢

大陸啲過山車都冇安全帶啦，都係一年死幾個姐

V=mv
當v=100
而m係0
就會產生離心力
從而影響你個quality

影響quality咁大獲？

冇番個物理博士學位都睇唔明

有料

唔會去大陸玩機動遊戲

咁高質一定係成日玩過山車

我都係
玩親機動遊戲都係諗呢啲
本身唔怕高唔怕離心力
但就係成日諗安全帶鬆左會點
搞到次次都好難全程投入

講安全性黎講 應該係海盗船最安全？
佢唔會飛出界 就算最盡有係有野頂腳同捉到唔會飛出去
又唔會凌空

如果你飛左出海都仲有d機會救得番既

過山車既力道就算俾你捉得住

手都扯甩你

🐸跳樓機

死 50% 唔死 50%

個種高度跌落海 張力導致海水密度同鋼一樣硬了

玩小丑個過山車好驚飛左落海
翻天覆地吊到最高陣又係驚甩扣

玩bb級嘅翻天飛鷹,上到去見到個吊架有少少舊個人已經淆淆地

翻天覆地反轉嗰陣成個人既重量卸曬落個架到真係幾驚... 次次上左去坐，準備開機都會諗呢啲野

海洋公園個雷霆節拍你都未必捉得實
唔好話過山車，除非一見到你有問題就即刻停車

其實360度轉唔等於一定會跌
好似速度夠快就得
中學好似做過實驗
用繩綁住一細桶水之後垂直360度fing
Fing得夠快啲水就唔會跌出黎

利申dse程度phy

好鍾意玩過山車
俾你搞到我好驚

睇過有條友係過山車prank人 係開車前嗰陣拎粒縲絲之類嘅嘢俾前面條友睇 同佢講話你甩咗 搞到人驚足成程

其實架車咁快 360應該相對安全
要驚都係驚波浪型嗰d位 急上完之後急落
要拉返自己向下要幾大力

見到呢句諗起個場景已經心跳加速緊

我都有諗過依個問題不過唔想試

利申 企起身玩海盜船坐最尾個排 有無同好

都唔知點解d人可以咁大膽舉起雙手玩

原本仲天真諗下用手捉實嘅可能性
但你一講雷霆節拍個情況之後就覺得根本無可能捉得實

刃牙2

我都有擔心過
不過諗諗下翻天覆地有兩個安全裝置
1個係靠氣動壓住你
第2個係個安全扣連住你揸住果舊野
如果個氣動失效左 都有個扣扣住等你唔會飛出去

有幾多舊腹肌
企得起身果d 多數無肚腩

上次去op又落雨又大風 真係好驚啲安全指施失誤就咁玩完 完全投入唔到

用手臂箍實就一定捱到 手指就搵定翕位

第一次玩唔知 企係到嗰刻嚇到腳軟 心慌慌手心出冷汗

成日都驚個扣鬆玩得好唔安樂
同睇完柯南好驚自己d 頭髮定衫kick 住出面

其實沙洛文卡奴喺車仔果陣都唔算太差，不過果時有洛賓杜夫冇正選，摩西斯就似咁嘅情況

有讀過物理就知道冇一種force叫離心力

去OP玩親翻天覆地 一係驚fing上去中途甩扣
一係驚衝返落嚟果陣隻腳比欄杆撞斷

叫向心力？
利申：無讀過物理

基本上除左急墜 過山車成程都唔需要安全帶

有無人有諗過架車一倒吊個陣就故障停咗
咁先驚

鬆埋扶手仲恐怖，睇下邊個快啲跌落去

海盜船最後個排再企起身
再加坐滿人夠哂重
諗起都

過山車一上到高位/轉彎位就豎直哂隻不過好驚打到人同落去個下dun親個羅柚

2種力都存在 視乎observer係邊
如果observer係坐係過山車到 咁感受到的力叫離心力
如果observer係出面 咁觀察到導致circular motion 發生的力叫向心力

係咪第一集？

手落海先應該冇事，最多斷手

本身唔驚過山車
睇完個post有d驚屌

海洋公園㗎動感快車有個位無扣肯定會喺咁先

有冇可能唔平跌

Formal啲應該係叫慣性力
不過都唔存在
只係參考用
利申 dse程度

有冇人同我一樣咩機動都夠膽玩 但係好驚玩嘅過程整傷
倒如過山車舉高手驚鐵架撞斷隻手
過山車太chok驚chok傷頸椎

360度有向心力 唔會飛岀黎

試過挑戰雷霆節拍，條女坐隔離壓埋嚟 都係可以捉得實嘅但玩完對手攰到好似做完gym咁

小小題外話
玩小丑過山車我太瘦
個安全帶扣得唔夠緊
衝落黎既時候背脊掂唔到椅背好撚恐怖

意外嘅嘢係街行都會有隻窗跌落嚟，過山車有定期檢查其實仲安全

好似睇過落水老閪都腳落先先最安全

咩事

係 沙洛文卡奴係車仔就係甩左扣 所以飛左去里爾

我都係由細到大都冇試過舉高手玩
硬係形住啲風會拗彎我隻手定撞到過山車啲鐵架
次次玩都搏命捉住個扶手

我只係學過向心力 求教

你試下咪知

其實小丑保護裝置幾安全 有三層保護 油壓氣壓鎖再加條安全帶
不如你話驚機件故障好過
利申前op 員工

seafood公園好似發生過有2個人飛出礦車

有D飛車跟住個籠又疏， 凝住凝住 會飛出去

由你開post至哩個comment都同我諗法一模一樣所以玩海船係最放

海盗船死過人

可能有sensor ?

未玩過
但依家睇到都心跳加速

諗起呢個

死囚篇 多利安

每一次玩過山車
最撚驚嘅其實係佢壞撚咗

我驚會撞甩個頭

毒撚用右手唔洗死

呢套野都九唔搭八
企喺架過山車上面打架都冇事
打極都打唔死

用條垃圾鋼絲當威也 冇事

佢嗰隻特製
屌你呢套野完全違反科學常識
斷左隻手拍一拍就冇事

每次玩前都覺得個安全帶好鬆

係

第一條友笑死

比起其他我最驚都係太空摩天輪不過目前體驗過嘅活動都係bungy jump最恐怖
我玩個次只係入門級40米高橋落海，跳落去個下真係要好撚勇基本上慢慢行出去個jump spot個陣已經腳震緊仲要啲staff望住好似行刑咁不過玩完真心勁爽，跨過左個心理障礙
本身打算玩埋跳傘，可惜落左幾日雨玩唔到啲人話克服到跳落去個下就冇乜野

諗返起幾年前去OP玩海盜船
我坐尾二嗰行
我後面最後一排有幾個廿幾歲中國遊客
其中一個臨開始前重同啲朋友講話佢未玩過
覺得好驚
玩到一半嗰時聽到後面有人用普通話叫救命
擰轉望到條友瀡咗落去
原來條友對腳無撐實塊板
好似平時咁坐
跟住個身瀡咗落安全杆下面
心口位以上同其中一隻手就卡咗喺櫈上面

我都係成日坐上去捉到勁實 心諗應該有咩都可以捉實嘅
屌你你一講雷霆節拍我就諗起次次我都壓撚晒落隔離條友到

仲要見佢成日維修 每次都好驚自己玩緊嗰次會壞

以前都好少諗 而家人愈大成日諗

海洋公園嗰幾個我唔知，但迪士尼嗰兩個過山車就一定冇事

我成日覺得我得

之前先喺op玩完 已經唔係坐得高
但每次升上去都好似就跌落嚟咁 又無安全扣任何野
嚇撚死

殺埋人都得

企得喺到 係咪即係無安全扣 op嗰隻？
認真唔會跌落街咩？

唔係話如果偵測到有扣甩會慢停咩？有咩問題，都會停低，所以有時新聞會睇到玩玩下停低然後慢駛番去

下面個個真係cls 但係佢又好好玩

屌 我有次去迪士尼玩U型個個沖天遙控車真係鬆左，嚇撚到我，好彩唔係360度轉咋

次次玩親翻天覆地 去到最高吊住你嗰陣 成個人嘅重量贅哂落去個扶手到 每次都會覺得個扶手會鬆開 每次都enjoy唔到

有朋友真係試過，咁啱落雨然後佢停咗架車，成車人就倒吊住淋雨淋左幾分鐘

翻天覆地都一樣去到最高嗰陣係掂唔到耳背
成個人就聚哂落個扶手到
佢仲要去到最高停幾秒
咪話唔驚

On9真係鬆左 你應該死撚左

坐過山車減肥

壓水花

單靠手未必夠力，即刻除左條褲， 綁住條腰同個扶手應該安全

夠快就得
不過一突然停車就出事

太陽之手

E=mc delta T
水升到沸點你就大獲

試過，無死

夠力推自己落街

做下引體升會有用

學術post講得出離心力已經唔使睇

我成日覺得越曠飛車好危險><!

唔駛死
我細個試過 掟第一個彎嗰下啪一聲鬆左
嚇撚到 好彩本身捉實扶手

外360呢？
螺旋咁轉又會唔會飛出黎

form 3?
升form 4先學向心力?

我都係
利申冇玩過

仆街 你講起又係bo
上年去長隆玩果個90度過山車 玩果陣都冇為意佢有冇安全帶 淨係得個扶手壓實

你架過山車剩係識向內轉圈？
好明顯講緊向外轉嘅情況

岩，有個鐵扣驚閪咩

好耐以前越礦飛車係冇安全帶淨係得扶手

當年阿叔我，有個肚腩扣唔到安全帶，淨係得條bar lock住我。未死得！
不過講真。當年條友見住咁樣都放架車去，真係諗起都

btw 離心力係慣性運動嘅假像
一舊野原本向住某個方向
突然改變速度/方向
都會令到物體”食力”
向內轉咪無事 令到你個人襟低咗
向外轉咪成個人拋你出去
情況咪好似你揸車突然殺車又無帶安全帶
自己諗下rock咁大隻揸100km/h撞車會唔會死囉
淨係識負評又無人駁到 低質到

唔係有慣性咩

中學去海洋公園上堂有講過
佢d過山車你就咁坐上去咩都唔戴都唔會出事

尋日玩戈陣都諗過哩個問題

死硬
平時玩過山車都係
自己帶多條地盤安全帶

same
諗緊飛落海有無機會唔死

玩翻天飛鷹一上到去見到啲架生銹就好驚支架會斷，轉轉下成架飛出去
搞到成日望住個生銹位
又係到唸定真係飛出去要點自救
好難投入

跳樓機冇扣 咪姐係跳樓

冇錯 完全冇扣 得前面有扶手咁
坐最後一排企起身 成個人比佢拋起 隻腳都離地

玩翻天覆地成日都好驚批到隻腳

所以先係最恐怖過山車

個扶手仲要勁鬆

翻天覆地倒吊果幾秒真係唔講得笑

細個嗰陣試過玩跳樓機 只係扣左夾實自己果舊嘢 但未扣到安全扣就升咗上去 差啲嚇撚到頼屎 果時太細個緊張到半空先扣好 隔離位嘅人仲半空叫我冷靜啲 教我點扣⋯算係童年陰影 到依家大個咗玩所有機動遊戲都唔怕 只係唔敢再玩跳樓機⋯

其實唔難

屌 以前中學旅行畀同學呃撚左去玩海盗船，佢話坐最後無咁驚 玩完腳都軟埋

你係咪以為人地唔知ed common sense
人地question緊你條向心力既formula啊 7頭

敢玩跳樓機翻天覆地但唔敢玩過山車
係咪唔正常

乜唔係中間先舒服啲咩

係囉驚閪咩你都仲有命返落黎上lin燈

我試過到頂企起身
個離心力係會跌出去
我即刻反手拉返低自己重心

唔係跳樓機最恐怖咩

利申：敢玩過山車翻天覆地唔敢玩跳樓機

屌你句句都鳩up v=mv乜撚野黎 m=0姐係乜都冇 ？ 離心力？ quality?

向心力嘅反作用力係離心力

有次玩小丑佢拍個扣落嚟係實咗嘅 但check嗰陣佢係咁二摸下就算 原來係冇拍到落最實嗰到仲有小小郁諗住叫佢嚟check多次之際佢開咗車成程嚇到仆街

就係畀佢呃左去坐最後，自此我無再玩海盗船

雷靂如果鬆扣應該死硬咁既速度撞埋去
諗起都痛

其實海洋公園有個類似摩天輪係無安全帶既

跟住好快係咁轉 如果唔捉實 係咪會死

我都奇怪點會有d咁危險既機動遊戲係度

太空摩天輪得個狗籠有扣冇盛

細個叫佢做洗衣機
打橫轉完之後打直轉

玩咖啡杯最安全

呢個真係好正完完全全靠個力令你個人唔跌，好玩過啲360度過山車
可惜已經冇得再玩

讀過phy都知唔扣都冇問題

有冇圖?

其實唔洗驚，就算比架過山車拋咗出去，只要你保持冷靜，臨落地左腳踩右腳一下就會卸到道力

Centripetal force & inertia
離心力係啲冇讀過phy以為搭過山車拋個下叫離心力
其實係因為有慣性

原理同墜𨋢臨落地跳起一樣
不過宜家係用自己隻右腳做落腳點

There’s no so called 離心力
Btw, 乜野叫V = mv

正解，幫我慳番唔洗我打字

玩過山車最刺激既位就係驚佢個扣鬆左
如果真係可以guarantee到100%安全
真係無野好驚

Centripetal force vs centrifugal force

你覺得對腳受到道力？
假設真係咁樣落地 我都幾肯定斷硬

我電機動遊戲唔敢舉高隻手，一黎驚安全扣唔穩陣，二黎驚隻手太長會撞左野

捉實只係求安全感
第二點明知無可能但都覺得驚

原來太空摩天輪咁撚癲, 其實可以FING到成個人跌出去嫁WOR?

利申: 做左30年人剩係玩過OP新過山車, 低B版過山車一次
新過山車果陣o岩o岩開冇咩人排, 同d fd上去...真係好淆.

SPACE MOUNTAIN又係, 成日凝住個頭會撞到野
同埋D袋就咁放地...又唔會跌果下好野

諗起老貓個post，有個肥佬跳橋，之後條屍成個背脊都係瘀血。不過如果成個人直插腳入水先，只要水夠深應該冇事

危險位唔係甩安全帶扣
係啲機件parts eg螺絲

你冇睇過射鵰英雄傳？

海洋公園?
今日好少人

嗰啲空間咁窄～ 最恐懼其實係打斷手同頭

依個冇過山車咁快，但一樣好撚驚嚇
仲要係安全大國美國喎
好多人都屌間公司得條帶繫住
個個都話一定唔敢比細路仔玩

我睇條片都覺得驚
算係有條棍做扶手都唔敢玩

過山車應該有零件係扣住啲軌道？
架車應該唔會飛出去
危險位都係安全裝置
當架車出發左 你條命就交左比安全裝置

係. 果陣唔知做咩事, 見新野, 又竟然冇人排, 咪上去玩囉
果陣覺得, 舊既咁舊, 應該仲危險

就係啲零件鬆脫 成架車飛出去
外國發生過唔少次啦 有死傷
呢單2016年

玩翻天覆地最撚驚就係上到去先發覺袋住左電話

Ching 假人？

一邊捉扶手 一邊插褲袋捉電話

之前有條片
鬼佬同個細路仔一齊坐
個仔個扣鬆咗，老豆單手攬到完場

細路或者你個人太瘦 玩360度既游戲
有機會個安全扣會扣唔實你大比(有一種扣剩係扣實大比同大腿個位)
我之前好瘦 試過有次 feel 到個人就黎跌出去 而個扣又扣唔實 我立實另一邊既扶手

睇字都淆底
點解唔會跌落街

正評你個“瀡” 字

向心力先係circular motion 定義嘅力，平時口頭講嘅所謂離心力其實係向心力施加係我哋度嘅反作用力reaction force

畫張Force diagram 就明

慣性係同物體前進方向一樣，向心力必定係垂直於物體前進方向

玩完滑浪飛船就過去太空摩天輪乾衣再玩過